「中或贏」又一巨头倒闭，年入500亿，所有员工全部解散

又一巨头倒闭，年入500亿，所有员工全部解散

管理办法
15小时前 转帖发表在 猫眼看人
读帖
水木然

天下熙熙皆为利来，天下攘攘皆为利往！

去年，当希捷关闭苏州工厂的消息传来，引发轩然大波，媒体惊呼又一制造业巨头搬离中国；

不曾想，仅仅过去半年，那个曾经叱咤中国市场的三星，也宣布：深圳三星工厂整体裁撤，所有员工全部解散！

两个月后欧姆龙精密电子突然就宣布了一个大消息：

欧姆龙苏州工厂将从7月16日起进入整体永久停工停产，整体裁撤所有员工全部解散！

又一家日企选择离开。消息一出，再次震惊舆论！

这是继日本光学巨头奥林巴斯撤离后，日本又一次无情抛弃中国。

外资工厂关闭或撤出频现

近几年来，仅以外资企业密集的苏州来说，就成为外资工厂关厂或撤出的高发地。

2017年1月，希捷苏州工厂也正式宣布解散，裁员规模涉及上千人。

2017年上半年，住友电工苏州FPC部门关闭。

2017年7月底，JDI苏州厂宣布计划关闭，或裁员数千名员工。

2018年1月，偏光片龙头日东电工苏州厂宣布关闭，裁员近千人。

2018年7月16日，欧姆龙苏州厂宣布永久关闭，裁员近两千人。

欧姆龙是来自日本的一家全球知名的自动化控制及电子设备制造厂商。掌握着世界领先的传感与控制核心技术。除了苏州的精密电子工厂，欧姆龙目前还在中国大连、上海、广州、深圳、东莞等地设有生产基地，并在上海、大连设有研发基地。

欧姆龙精密电子（苏州）有限公司成立于2003年12月。公司主要经营范围为设计生产液晶用背光板等光电子器件，销售自产产品并提供相关技术和售后服务。背光板产品主要用于手机、汽车车载装置、PC电脑等产品的彩色中小型液晶。

近年来，随着智能手机市场革新突变，欧姆龙日本总社不得不对对于经营进行相关调整，现公司股东经研究后，决定提前解散公司。

根据欧姆精密苏州公司的前员工透露，欧姆龙员工人数一度高达2000多人，成立之初的几年，员工工资待遇优越，普通跟单员能拿到8000的月薪，员工经常有班加，工资也好过工业园其它企业。近些年来，该公司大量招收临时工，正式员工人数逐年下降，这种做法与其它外资企业如出一辙。

从欧姆龙苏州厂的公告来看，在协商期内解除劳动合同的员工，将会得到高于法定标准（N+1）的协商解除补偿，还是相对不错的。之前尼康无锡厂关闭时曾对被裁员工人提供了N+5补偿。

欧姆龙的步履维艰，不断上升的人工成本，则可能成为压垮其最后的一根稻草！更有消息传出欧姆龙苏州将搬迁到东南亚。

一、土地租赁便宜 ；

二、人力资源便宜70% ；

三、税收政策优惠 ；

四、外汇不管制（虽然国内也号称不管制）

没有惊讶，没有眼泪。个人和企业想要活下去，就必须具有强烈的危机感，战战兢兢，如履薄冰！即使在日子过得不错的时候，也要始终保持自我颠覆、自我革新和快速迭代的动力。

无数的例子证明了，这个时代唯一不变的就是变，只有不断进取和前进，才能活下去！

这个世界总在残酷惩罚不愿改变的人，而时代会悄悄犒赏那些会学习的人！

来源：海运网

天下熙熙皆為利來，天下攘攘皆為利往！

去年，當希捷關閉蘇州工廠的消息傳來，引發軒然大波，媒體驚呼又一制造業巨頭搬離中國；

不曾想，僅僅過去半年，那個曾經叱咤中國市場的三星，也宣佈：深圳三星工廠整體裁撤，所有員工全部解散！

兩個月後歐姆龍精密電子突然就宣佈了一個大消息：

歐姆龍蘇州工廠將從7月16日起進入整體永久停工停產，整體裁撤所有員工全部解散！

又一家日企選擇離開。消息一出，再次震驚輿論！

這是繼日本光學巨頭奧林巴斯撤離後，日本又一次無情拋棄中國。

外資工廠關閉或撤出頻現

近幾年來，僅以外資企業密集的蘇州來說，就成為外資工廠關廠或撤出的高發地。

2017年1月，希捷蘇州工廠也正式宣佈解散，裁員規模涉及上千人。

2017年上半年，住友電工蘇州FPC部門關閉。

2017年7月底，JDI蘇州廠宣佈計畫關閉，或裁員數千名員工。

2018年1月，偏光片龍頭日東電工蘇州廠宣佈關閉，裁員近千人。

2018年7月16日，歐姆龍蘇州廠宣佈永久關閉，裁員近兩千人。

歐姆龍是來自日本的一家全球知名的自動化控制及電子設備製造廠商。掌握著世界領先的傳感與控制核心技術。除了蘇州的精密電子工廠，歐姆龍目前還在中國大連、上海、廣州、深圳、東莞等地設有生產基地，並在上海、大連設有研發基地。

歐姆龍精密電子（蘇州）有限公司成立於2003年12月。公司主要經營範圍為設計生產液晶用背光板等光電子器件，銷售自產產品並提供相關技術和售後服務。背光板產品主要用於手機、汽車車載裝置、PC電腦等產品的彩色中小型液晶。

近年來，隨著智能手機市場革新突變，歐姆龍日本總社不得不對對於經營進行相關調整，現公司股東經研究後，決定提前解散公司。

根據歐姆精密蘇州公司的前員工透露，歐姆龍員工人數一度高達2000多人，成立之初的幾年，員工工資待遇優越，普通跟單員能拿到8000的月薪，員工經常有班加，工資也好過工業園其它企業。近些年來，該公司大量招收臨時工，正式員工人數逐年下降，這種做法與其它外資企業如出一轍。

從歐姆龍蘇州廠的公告來看，在協商期內解除勞動合同的員工，將會得到高於法定標準（N+1）的協商解除補償，還是相對不錯的。之前尼康無錫廠關閉時曾對被裁員工人提供了N+5補償。

歐姆龍的步履維艱，不斷上升的人工成本，則可能成為壓垮其最後的一根稻草！更有消息傳出歐姆龍蘇州將搬遷到東南亞。

一、土地租賃便宜 ；

二、人力資源便宜70% ；

三、稅收政策優惠 ；

四、外匯不管制（雖然國內也號稱不管制）

沒有驚訝，沒有眼淚。個人和企業想要活下去，就必須具有強烈的危機感，戰戰兢兢，如履薄冰！即使在日子過得不錯的時候，也要始終保持自我顛覆、自我革新和快速迭代的動力。

無數的例子證明了，這個時代唯一不變的就是變，只有不斷進取和前進，才能活下去！

這個世界總在殘酷懲罰不願改變的人，而時代會悄悄犒賞那些會學習的人！

來源：海運網

騰龍換鳥，日本人又敗走中國！

個佈局好明顯，外資走、貿易戰，距離支爆只會越嚟越近

朝鮮，伊朗都冇爆，奴性重的地區係唔會爆。

我都賺夠了 想畀其他人賺下

朝鮮、伊朗都未起過頭，點爆

又贏

產業升級,唔使做代工,贏!

時晨就到

朝鮮同伊朗勁果時，你都未出世，你 google 下啦。

勁得過今日既中國？
9up都要有譜

宜家開始越嚟越多中資企業倒閉

其實係爆左都話未爆，我地唔會知姐

中國共產黨電腦大爆炸

你講古代呀

北朝鮮幾時有勁過？

伊朗？近代所謂勁有幾勁？定係講古時？

波斯

未有伊斯蘭革命果時，係幾勁既

上世紀伊朗真係有勁過
朝鮮就真係諗唔到

隻眼好痛

北韓都有幾過
60、70年代領先南韓

但伊朗北韓應該唔夠支那咁勁
支爆又近了

"勁" 得太小兒科

一步一步來

咁話晒都係全球第二大經濟體
雖然除返14億人就

美帝幾時敗退撤出？

一個買得起F-14國家會未起頭

小日本鬼子販走

日本拋棄中國
屌你平時拍埋d乜鳩手撕鬼子
真係好撚唔知醜

"日本又一次無情拋棄中國"

經濟發展到泡沫經濟再爆破先叫得做「爆」
而家北韓伊朗爆條撚呀，為拗而拗

屌你識唔識轉返正體字先出啊
望到title就覺得煩躁

Dllm轉翻繁體先出post係咪好煩
唔想係連登都周圍係簡體字
杜絕簡體字你我有責
唔該樓主

唔好意思 brother, 我下次會注意一下！

標題殘體已經想入黎屌
內文都係就真係
巴打下次小心

"日本又一次無情拋棄中國"

平時就拍埋手撕鬼子 又有班憤青左屌右屌
之前又反日 而家話人地拋棄你

新腥港人？

咁我下次用英文，做下英國人先。

簡體

其實中共已經「支爆」過一次
大躍進果陣, 就是中共/毛澤東 玩到支爆, 結果餓死幾千萬中國人

結果毛澤東宣佈退居二線, 乜事都無發生

家陣應該都係差唔多情況
各大企業, 工廠 倒閉, 幾億中國人失業餓死
然後可能會有中國人出來 起義/暴動, 但被中共軍隊全部屠殺收場

睇到眼都痛

請解釋吓點解伊朗買到F-14？

伊斯蘭革命前伊朗係親美到係盟國關係咁滯喎
點會買唔到F14

自己換微動一定換日本omron, 中國製果啲款好快打柴

求仁得仁啦今次。

買得起依三個中文字何解?
當年以色列就係嫌F-14貴買F-15